「想方設法」係咩意思?

今日睇新聞聽到蔡若蓮講:「想方設法幫香港的師生」

我以前老闆都成撚日講哩句野, 咩「想方設法達到領導目標」之類

利申: 做過交X銀行, 3個月俾人炒左

諗辦法?

千方百計呀嘛...
想方設法都唔知乜黎

作中文係蝗官特色黎

Google左 好似真係有呢個成語

即係話香港人中文水平越來越低

利申: 我都唔識

=諗計。

個成語太hea,求其調轉隻字
個古人講出口果陣可能同搏咀撚一樣俾人笑柒

有典故果D先叫成語, 無既最多叫四字詞語

跌落地都要拿返搾沙 發號施令、胡思亂想、心慌意亂……根本好多四字詞都係咁

成語好興咁
你將一三、二四咁睇就明

竟然係香港既所謂官口中講出黎, 我都嚇左一跳

設法兩個字都表達到啦

兩個述賓結構用並列結構聯繫，是典雅的中文

想+方/設+法

如果用教育局既標準，你話佢係互文都得

我認同想方設法係四字詞語, 不過唔係咁易遇到一個會應用既人咁解囉

即係有d講法係大陸人會用, 香港人唔會用

Exact7ly

廣東話係想盡辦法

個呀姐明顯係狗改不了吃屎啦

其實呢 聽落好似貶義

真的是港官嗎？

睇先睇緊本書都有出現過呢4隻字，以為自己睇錯

689：方方面面照顧港人需要